## REPÁS WIFI   
Router wifi, se configura diferente al router cisco normal. Tipo a tráves de una interfaz web. 
    
    - Al cambiar la ip, se cambia el dhcp que genera las ip's.

    - Cambio de seguridad: se cambiaron contraseñas. (WPA2)

    - Cambio SSID: esto es el identificador del router (access point)

Ver la ip externamente el router wifi. ESte router tiene 2 ip's, una interna y otra externa. Nosotros personalizabamos la ip interna, y el dhcp de el colegio la externa.

**Access point**: es un dispositivo ethernet que permite conectar diversos dispo. a una xarxa wifi existent.

**Router wifi**: a parte de permitir una conexion wifi, como el access point, tiene gestion de red como asignar ip, hace 
el trabajo de un switch, tiene un dhcp incorporado, etc.

**SSID**: nombre que le das a la WLAN, se puede ocultar la red.

**Canales wifi:** hi han 15 canals els cual junts formen el 2,4GHz de la xarxa, la qual cuando más alta sea, más intensidad tiene. Muchas veces hay interferencias en la red porque los canales se solapan entre si. Su conseqüencia és que la red hay una perdida de paquetes.

El problema de que los mensajes no se cifren, es que cualqueira puede leerlos, su solucion son cifrarlos con contraseñas.

**Filtrado de IP's MAC:** Es como una lista blanca, garantizando la entrada al sistema. Pero tiene un problema, se puede falsificar la IP MAC, ya que es algo sencillo. 

El 5G del router no es lo mismo que el 5g del mobil, ya que significa que en router el 5g va a 5Ghz (WLAN), pero el del mobil es 5a Generación (WWAN).
